<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<odoo>
    <template id="core_homepage_docs" inherit_id="website.homepage" name="Campus ERP Documentation">
        <xpath expr="//div[@id='wrap']" position="replace">
            <div id="wrap" class="bg-light pb-5">
                <!-- Header -->
                <section class="bg-white border-bottom pt-5 pb-4 mb-5 shadow-sm">
                    <div class="container text-center">
                        <h1 class="display-5 fw-bold mb-3 text-primary">Dokumentasi Teknis Sistem Informasi Akademik (SIAKAD)</h1>
                        <p class="lead text-muted mx-auto" style="max-width: 900px;">
                            Dokumen ini memuat spesifikasi teknis dan Standard Operating Procedure (SOP) dari Enterprise Resource Planning (ERP) Pendidikan. 
                            Sistem ini dirancang dengan arsitektur modular Odoo, mengimplementasikan automasi Python ORM, validasi bisnis komprehensif, dan sistem keamanan berlapis.
                        </p>
                    </div>
                </section>

                <div class="container py-5">
                    <div class="row">
                        <!-- Navigation Sidebar -->
                        <div class="col-lg-3 mb-4">
                            <div class="sticky-top" style="top: 100px;">
                                <div class="nav flex-column nav-pills shadow-sm border-0 rounded-4 bg-white p-2" id="docs-tab" role="tablist" aria-orientation="vertical">
                                    <button class="nav-link active fw-bold py-3 text-start mb-1" id="tab-core" data-bs-toggle="pill" data-bs-target="#content-core" type="button" role="tab" aria-controls="content-core" aria-selected="true">
                                        <i class="fa fa-cogs me-2"/> Modul Campus Core
                                    </button>
                                </div>
                            </div>
                        </div>

                        <!-- Documentation Content -->
                        <div class="col-lg-9">
                            <div class="tab-content bg-white shadow-sm rounded-4 p-5" id="docs-tabContent">
                                
                                <!-- MODUL CAMPUS CORE -->
                                <div class="tab-pane fade show active" id="content-core" role="tabpanel" aria-labelledby="tab-core">
                                    <section class="mb-5">
                                        <div class="d-flex align-items-center mb-4">
                                            <div class="bg-primary text-white rounded-circle d-flex align-items-center justify-content-center me-3 shadow-sm" style="width: 50px; height: 50px; font-size: 1.25rem;">
                                                <i class="fa fa-cogs"/>
                                            </div>
                                            <h2 class="fw-bold mb-0 text-primary">Modul Campus Core (Fondasi Akademik)</h2>
                                        </div>
                                        <p class="text-muted lead mb-4">
                                            Modul ini merupakan mesin utama (Core Engine) yang mengelola struktur data relasional kampus. Dibangun dengan mematuhi prinsip desain pola MVC (Model-View-Controller) Odoo, mengelola Master Data hierarkis, serta mengeksekusi logika bisnis akademik yang kompleks melalui Python.
                                        </p>
                                        
                                        <!-- Langkah 1 -->
                                        <div class="mb-4 ps-3 border-start border-4 border-danger">
                                            <h5 class="fw-bold">Langkah 1: Setup Master Data &amp; Arsitektur Kurikulum (Pre-requisite)</h5>
                                            <p>Administrator Akademik wajib merancang fondasi sistem sebelum perkuliahan dimulai:</p>
                                            <ol>
                                                <li><strong>Mendefinisikan Tahun Akademik:</strong> Admin menavigasi ke menu <em>Configuration &gt; Academic Years</em> untuk mencatatkan siklus aktif (contoh: 2026/2027) dan menetapkan Term (Ganjil/Genap). Siklus ini bertindak sebagai filter global untuk seluruh transaksi KRS/KHS.</li>
                                                <li><strong>Membangun Kurikulum (Subjects):</strong> Admin memasukkan daftar Mata Kuliah, menentukan kode unik, serta menetapkan bobot Sistem Kredit Semester (SKS).</li>
                                                <li><strong>Inisialisasi Kapasitas Ruangan:</strong> Melalui menu <em>Facilities</em>, sistem merekam daya tampung maksimal (Max Capacity) setiap ruang kelas untuk mencegah pendaftaran melebihi kuota fisik.</li>
                                                <li><strong>Asignasi Dosen Pembimbing (PA):</strong> Profil setiap mahasiswa pada menu <em>Contacts</em> harus ditautkan dengan Dosen Pembimbing Akademik yang ditarik dari modul <code>hr.employee</code>. Relasi ini mutlak diperlukan untuk mengaktifkan <em>Approval Workflow</em> pada dokumen KRS.</li>
                                            </ol>
                                        </div>

                                        <!-- Langkah 2 -->
                                        <div class="mb-4 ps-3 border-start border-4 border-primary">
                                            <h5 class="fw-bold">Langkah 2: Prosedur Pengisian Kartu Rencana Studi (KRS)</h5>
                                            <p>Proses registrasi kelas mematuhi tata kelola (governance) yang ketat. Pengisian dapat dilakukan melalui dua jalur:</p>
                                            <div class="mb-3 p-3 bg-light rounded">
                                                <strong>Jalur A: Self-Service via Portal Mahasiswa</strong><br/>
                                                Mahasiswa melakukan *login* ke website, membuka menu <strong>My KRS</strong>, dan menekan tombol <strong>"Ambil"</strong> pada jadwal spesifik (misal: Kelas A - Senin). Sistem langsung memproses permintaan tersebut tanpa entri manual.
                                            </div>
                                            <div class="mb-3 p-3 bg-light rounded">
                                                <strong>Jalur B: Pendampingan via Backend Administrator</strong><br/>
                                                Admin membuat dokumen KRS baru, lalu memilih Mata Kuliah (*Subject*). Berkat fitur <em>Dynamic Domain Filtering</em>, *dropdown* Jadwal (*Schedule*) akan mengecilkan ruang lingkupnya secara otomatis untuk hanya menampilkan jadwal yang berafiliasi dengan Mata Kuliah tersebut, meniadakan *human error*.
                                            </div>
                                            <p><strong>Penegakan Aturan (System Interventions):</strong></p>
                                            <ul class="text-muted mt-2">
                                                <li><i class="fa fa-shield text-danger"/> <strong>Inspeksi Kapasitas SKS Berbasis IPK:</strong> <em>Python API Constrains</em> secara <em>real-time</em> menghitung akumulasi SKS KRS yang sedang diajukan dan membandingkannya dengan IPK historis mahasiswa (Misal: IPK &lt; 2.5 maksimal 18 SKS). Jika terdeteksi pelanggaran, sistem seketika memblokir penyimpanan dokumen (Raise ValidationError).</li>
                                                <li><i class="fa fa-shield text-danger"/> <strong>Validasi Jadwal Bentrok &amp; Duplikasi:</strong> Sistem memeriksa irisan waktu (Time Overlap) antar kelas dan mencegah pendaftaran jadwal ganda untuk mata kuliah yang sama.</li>
                                            </ul>
                                            <p><strong>Alur Pengesahan:</strong> KRS diajukan (Submit) &#8594; Dosen PA meninjau dan Menyetujui (Approve) &#8594; KRS Terkunci (Locked).</p>
                                        </div>

                                        <!-- Langkah 3 -->
                                        <div class="mb-4 ps-3 border-start border-4 border-success">
                                            <h5 class="fw-bold">Langkah 3: Penciptaan Kartu Hasil Studi (KHS) &amp; Perhitungan Transkrip</h5>
                                            <p>Di akhir periode akademik, administrasi nilai diselesaikan melalui proses serba-otomatis:</p>
                                            <ol>
                                                <li><strong>Trigger Penciptaan KHS via KRS:</strong> Administrator tidak perlu memindahkan data secara manual. Cukup buka dokumen KRS mahasiswa yang bersangkutan (Status: Approved), lalu tekan tombol <strong>"Lock"</strong>. Seketika, skrip <em>Background Generation</em> akan menyalin seluruh struktur mata kuliah dan SKS ke dalam satu dokumen KHS baru secara otomatis.</li>
                                                <li><strong>Entri Nilai Mentah (Raw Score):</strong> Dosen/Admin memasukkan Nilai Akhir (Skala 0-100) pada masing-masing baris mata kuliah di tabel KHS.</li>
                                                <li><strong>Automasi Komputasi Akademik:</strong> Fungsi <code>@api.depends</code> mengambil alih komputasi:
                                                    <ul class="text-muted mt-1">
                                                        <li>Mengonversi Nilai Angka (85) menjadi Indeks Huruf (A) dan Poin Mutu (4.0).</li>
                                                        <li>Mengalikan Poin Mutu dengan Bobot SKS.</li>
                                                        <li>Membagi total kumulatif dengan total SKS untuk menghasilkan Indeks Prestasi Semester (IPS) secara absolut dan <em>real-time</em>.</li>
                                                    </ul>
                                                </li>
                                            </ol>
                                        </div>

                                        <!-- Langkah 4 -->
                                        <div class="mb-4 ps-3 border-start border-4 border-dark">
                                            <h5 class="fw-bold">Langkah 4: Enkapsulasi Keamanan Akses (Security Posture)</h5>
                                            <p>Untuk melindungi integritas data akademik tingkat institusi, infrastruktur <em>backend</em> menerapkan pengamanan ganda:</p>
                                            <ol>
                                                <li><strong>Access Control Lists (ACL):</strong> Otoritas CRUD (Create, Read, Update, Delete) didistribusikan secara eksklusif berdasar hierarki grup. Administrator menguasai kontrol vertikal, Dosen dibatasi pada otorisasi manajerial, sedangkan Mahasiswa tertahan pada mode <em>Read-Only</em> di portal web.</li>
                                                <li><strong>Record Rules (Row-Level Security):</strong> Meskipun seorang Dosen memiliki hak akses, Odoo akan menolak operasi modifikasi pada KRS apabila mahasiswa tersebut tidak teregistrasi sebagai anak wali/bimbingan dari Dosen yang sedang <em>login</em>. Intervensi ilegal akan diisolasi oleh domain filter keamanan Odoo.</li>
                                            </ol>
                                        </div>
                                    </section>
                                </div>
                                
                            </div>
                        </div>
                    </div>
                </div>
            </div>
        </xpath>
    </template>
</odoo>
